<resources>

    <string name="navigation_drawer_open">打开导航菜单</string>
    <string name="navigation_drawer_close">关闭导航菜单</string>
    <string name="app_name">寿康宝鉴日历</string>
    <string name="action_settings">设置</string>
    <string name="title_activity_welcome">欢迎界面</string>
    <string name="title_activity_setting">设置</string>

    <string name="title_activity_guide">引导界面</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="tdr">●天忌 切宜禁戒\n\n酷暑严寒。
            \n犯之得重疾不救。\n\n烈风雷雨。天地晦冥。日月薄蚀。虹现地动。
            \n犯之产怪物身死。\n\n白昼。星月之下。灯火之前。\n犯之皆减寿。
            \n\n●地忌 切宜禁戒\n\n庙宇寺观堂之内。\n犯之大减禄寿。\n\n井灶圊厕之侧。
            \n荒园冢墓尸柩之旁。\n犯之恶神降胎。并产怪物身死。\n\n●人忌 切宜禁戒
            \n\n郁怒	\n大怒伤肝。犯之必病。\n\n远行	\n行房百里者病。百里行房者死。
            \n\n醉饱	\n醉饱行房。五脏反覆。\n\n空腹	\n犯之伤元神。\n\n病后
            \n犯之变证复发。\n\n胎前
            \n犯之伤胎。故凡有孕后。即宜分床绝欲。一则恪遵胎训。一则无堕胎之患。及小儿胎毒胎瘁。凶险瘄痘。游风惊癎。牙疳等病。二则所生之儿。男必端严方正。女必贞静幽闲，自然不犯淫佚。
            \n\n产后	\n十余日内犯之妇必死。百日内犯之妇必病。
            \n\n天癸来时	\n犯之成血麻证。男女俱病。\n\n竹席	\n竹性寒凉。犯之易感寒气。
            \n\n薄衾	\n犯之寒气入骨。\n\n窗隙有风宜避。夜深就枕宜戒。
            \n交合才毕。婴儿在旁啼哭。勿即与乳。\n交罢勿即挥扇。及饮冷茶水。以若过受凉。或至即死。
            \n一夕勿两度。\n勿服春方邪药。\n勿蓄缩不泄。\n\n生病。生疮。出痘。\n非十分复原。万不可犯，犯则多半必死。
            \n\n目疾	\n未愈或始愈，犯之必瞎。\n\n虚劳证	\n虽养好强健。犹须断欲一年。若以为复原而犯，多半必死。
            \n\n伤损筋骨	\n好后犹须戒百七八十日。若未过百日。犯之必死。纵过亦必致残废。
            \n\n过辛苦。过操心。过热。过惊恐。过忧愁。\n皆不可犯。犯之轻则痼疾。重则即死亡。\n　　</string>
    <string name="jyw">
        训饬士子戒淫文\n  　　
        文帝曰。天道祸淫。其报甚速。人之不畏。梦梦无知。苟行检之不修。即灾殃之立至。嗟尔有众。听予训言。惟惠迪吉。自古云然。
        不善降殃。昔人明戒。春秋之淫乱。皆败国而亡家。风雅之刺讥。尽鹑奔而鹊逐。故逆理乃自戕其性。而贪淫即自夺其名。人事一乖。
        天心尽怒。桂香上苑。非洁己者难邀。杏宴天恩。岂污名者可得。予莅文衡。尝垂教示。奈士子止贪半晌之欢。罔惜终身之计。淫人人淫。
        交手为市。业报惨酷。洗心者谁。吾于二八试闱。每多临时去取。一笔勾削。只缘窥彼邻妻。数字增加。端为拒兹室女。欲闻平地之雷。
        莫起寸心之火。终年潦倒。岂负学苦文高。一世迍邅。悉是瑜闲败节。士人不察于所由。反或怨天而恨地。植来黄甲。只在心田。衣尔紫袍。
        总由阴骘。棘闱满地皆神。文院三场有鬼。惜哉字字珠玑。忽遇灯煤落卷。怅矣篇篇锦绣。无端墨迹污文。此时予实主持。孰谓苍天无眼。
        榜发三元。为有惊神之德。莲开并蒂。旋闻坠蕊之凶。倘能持正而不邪。自尔名归而禄得。特颁新谕。咸使闻知。  　　
        \n\n戒淫圣训\n  　　
        文帝垂训曰。吾奉金阙至尊之命。于每月寅卯日。按行酆都地狱。考定天下有罪人民事实。见夫黑籍如山。皆是世人一生孽案。其间作恶多端。
        惟淫恶之报。天律最严。人奸妻女。玷人闺门。在地狱中。受苦五百劫。方得脱生。为骡为马。又五百劫。乃复人身。为娼为优。设谋造计。
        奸宿寡妇尼僧。败人操履。在地狱中。受苦八百劫。方得脱生。为羊为豕。供人宰杀。又八百劫。乃复人身。为瞽为哑。以卑乱尊。以长乱幼。
        败坏纲常。在地狱中。受苦一千五百劫。方得脱生。为蛇为鼠。又一千五百劫。方得人身。或在母胎中死。或在孩抱中亡。毕竟不享天年。更有造作淫书。
        坏人心术。死入无闲地狱。直至其书灭尽。因其书而作恶者。罪报皆空。方得脱生。淫书之为害。不可胜数。常有名闺淑媛。识字知文。或绿总昼静。
        或青灯夜阑。展卷视之。魂摇魄荡。不禁欲火之焚。遽成奔窃之行。致节妇失节。贞女丧贞。更有聪明子弟。秀而有文。一见此书。遂起欲想。或手婬而不制。
        成目挑而苟从。小则欧丧元阳。少年夭折。大则渎乱沦纪。不齿士林。若夫巧作传奇。当场演出。教习狎童备示淫态。乱人清操。不可胜数。职其根由。
        皆淫书所致。奈何士子以夙世之慧根。握七寸之斑管。不思有功于世。积福于身。徒造无穷之孽。干上帝之怒。自蹈于冰渊火坑而不恤。深可悲也。"
    </string>
    <string name="ygx">
        印光大师\n
        每一个人都希望自己能得长寿健康，子孙绵长，吉祥平安。没有人会愿意多病夭折，绝子断孙，凶危多难的。这种道理就算是小孩幼童也明白。
        但是贪淫好色，纵情花柳的人，他们虽然也希望寿康吉祥，可是在行为上却与他们的希望完全相反。终至于因为贪好淫色而导致病夭凶危，灾难降身。
        甚至有些夫妇不避忌讳，也贪湎沉溺在色欲之中，结果也常同样造成体弱多病，丧身亡家，令人怜悯慨叹。
        所以前贤曾编辑有《不可录》，载录了色欲之害,戒淫格言，福善祸淫的实例，戒淫的方法和忌讳的时地人事，使读者能生警惕心而戒淫。
        现在印光亲自整理再把《不可录》加以增订，并取名为《寿康宝鉴》。印光有一弟子罗济同，是四川人，在上海市做船商的生意，民国十四年时得重病，
        历经中西医药，仍治疗无效。他太太便至诚地在佛前恳切许愿，愿终身吃素念佛，以祈求丈夫的病能够痊愈，结果许愿当天下午，罗济同忽然大泻，
        泻后身体内的病竟然消除了，并且脸色淳净光滑。在九月十日请印光到他家吃饭，光借此机会叮咛他大病刚好，在元气未完全复员前，应多慎重。
        结果到了九月末，光在见他时，发现他的脸色如同死人般的苍白，知道他是大病刚愈后犯了房事淫色导致的，果然经过数日，罗即逝世。为此，
        印光很痛心也很后悔当初没有讲明要他多慎重，是叫他不要大病刚愈就犯房事淫色。刚巧遇有居士准备印送善书，光便嘱咐印《寿康宝鉴》，
        以劝化青年男女修身净心，不可随便犯淫，以免丧命。希望这本书能让许多人因此学习戒淫，大家同享长寿康宁。又十年前有一富商的儿子到日本学医，
        有次坐电车跌断了手臂，手臂刚接好不久，回国向他母亲祝寿，当天夜晚和他妇人同卧，次日竟死。应知凡伤骨者，百数十日不可近色。他不知这种忌讳，
        只贪片刻的欢乐，却失去了宝贵的生命，令人叹息。由此也可知世界上因为不知道忌讳而冒昧犯淫的，以及因为贪淫好色而导致死亡的，不晓得有几千万亿。
        自古以来，皇帝的福气最大，但却往往因纵欲贪淫，而无法长寿。印光常觉得世间人几乎十有八九是直接及间接因为色而丧命的，这是印光所以要流通《寿康宝鉴》的原因。
        但愿这本书能受到许多善心人士加以重视，并且发心广为印送流传。裨使普天之下，人人都能明白如果纵情花柳，或不避忌讳，轻犯淫色，这不但关系到祖宗父母的荣宠羞辱，
        更关系到自己的生死成败，子孙的贤否灭昌。但愿以后，所有的人都能努力学习戒淫，不致因贪欲而伤身害命。这样一来，既能长保寿康，也能让子孙体质强健，心志贞良，
        光亲耀祖，这是印光所长时焚香祷祝的。果能如此，则不但是普天下人民的福，也是国家的福。\n\n
        民国十六年丁卯季春常惭愧僧释印光谨撰</string>

</resources>
